%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Exemple de procès-verbal
% par Pierre Tremblay, Universite Laval
% modifie par Christian Gagne, Universite Laval
% % 2011/01/14 - version 1.4
% modifié par Robert Bergevin, Université Laval
% 24/11/2011
% modifié par Jean-Yves Chouinard, Université Laval
% 2016/01/11
% modifié par Jean-Yves Chouinard, Université Laval
% 2017/01/04
%

%--------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------- preambule --------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{ULojpv}

% Chargement des packages supplementaires
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{pifont}


% Definitions des parametres de l'en-tete
\Cours{GEL--1001 Design I (méthodologie)}             % Nom du cours
\NumeroEquipe{7}                                     % Numero de l'equipe
\NomEquipe{Les requins}                               % Nom de l'equipe
\Objet{Procès-verbal \#3}                                 % Nom du document
\SujetRencontre{Retour sur les recherches }             % Sujet de la rencontre
\DateRencontre{2019/01/31}                            % Date de la rencontre
\LocalRencontre{PLT--2708}                            % Local de la rencontre
\HeureRencontre{8h30-10h25}                          % Heure de la rencontre


%--------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------- corps du document ----------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

\entete

\begin{enumerate}

% nouveau point
\item \textbf{Ouverture de la réunion}
Heure: 8h30

% nouveau point
\item \textbf{Nomination ou confirmation du président et du secrétaire}


Sont designés respectivement président et secretaire les nommés Honoré et Ibrahim

% nouveau point
\item \textbf{Adoption de l'ordre du jour}

L'ordre du jour proposé a été adopté avec les modifications ci-après: 
Retrait du point 5.4 jugé pas nécessaire.

% nouveau point
\item \textbf{Lecture et adoption du procès-verbal de la réunion du 24 janvier 2019}

Le procès-verbal proposé est adopté à l'unanimité.

% nouveau point
\item \textbf{Retour sur les mandats attribués lors de la rencontre précédente}

\begin{enumerate}

\item Projet de création d'une intelligence artificielle

Les participants Rémi et Vincent ont exposé les résultats de leurs recherches sur le projet de création d'un logiciel de reconnaissance par  intelligence artificielle. Un document pertinent (Sustainable computing: Informatics and systems) a également été rapporté à cet effet, ce qui a permis à tous les membres de l'équipe d'apprendre d'avantage sur ce projet. Le document a été mis a la disposition de tous les participants pour consultation ultérieure.

\item Résultats de la recherche de la caméra et du LiDAR

Les trois autres participants Jérémy, Honoré et Ibrahim ont fait part des résultats des recherches effectuées en ce qui concerne les caméras qui peuvent être utilisées et de leurs caractéristiques. On note parmi elles les caméras pour surveiller les chevreuils la nuit, les cameras avec infrarouge, la camera PC900C Hyperfire qui est utilisée en Russie pour recueillir des images des léopards des neiges. Étant donné que les caméras étudiées ne sont pas forcement utilisées dans le milieu aquatique,  les possibilités de les insérer dans des boîtes pour les rendre submerssibles sont etudiées. Des discussions quant à l'utilisation d'un LiDAR ont également eu lieu. Suite à ces discussions, l'équipe a decidé de privilégier un systeme sans LiDAR. Meme si l'idée du LiDAR n'est pas prioritaire, elle demeure une option.

\item Lecture et adoption du Rapport de projet version 0

Le rapport de projet version 0 préalablement redigé a été relu, corrigé et validé par les participants avant d'être deposé sur le site du cours pour l'évaluation.


\end{enumerate}


% nouveau point
\item \textbf{Points à traiter}

\begin{enumerate}

\item Identification des poissons

Pour identifier les poissons, Rémi a proposé de se servir des logiciels pemettants de détecter différentes formes à travers l'utilisation de filtres. Les possibilités ainsi que les alternatives à cette option seront revues durant les prochaines réunions.

\item Évaluation des coûts
L'aspect économique à également été évoqué durant la réunion. Ceci a permis à l'équipe d'avoir une idée sur le budget necessaire. Les principaux coûts évoqués ici sont : les coûts des différentes caméras, les coûts reliés à la mise en place d'un système pour rendre les caméras submerssibles, les coûts reliés au projet de l'intelligence artificielle.


\item Idées sur l'apparence de la machine

Plusieurs communications ont eu lieu concernant l'apparence de la machine. Cependant, l'équipe privilègie fortement une apparence qui peut facilement s'intégrer dans le milieu aquatique , c'est-à-dire dificilement repérable dans le milieu. C'est dans cette optique que les participants ont proposé de donner au système une forme de cailloux ou de corail .


\item Mode de transferts de données

En ce qui concerne la transmission des données, diverses options ont été étudiées. Il y a entre autres la possibilité de joindre un serveur pour recueillir les données, l'utilisation d'une mémoire de stockage ou encore l'ajout une adresse qui receptionnera directement toute donnée provenant du système mis en place. Cette troisième option nous est déjà offerte par la caméra PC900C Hyperfire.


\end{enumerate}


% nouveau point
\item \textbf{Divers}



% nouveau point
\item \textbf{Répartition des tâches}

\begin{enumerate}

\item Assignation \#1:
Jérémy est chargé de faire l'ordre du jour(OJ4) pour la réunion du 7 février 2019
\item Assignation \#2:
Ibrahim est chargé de compléter le PV(PV3) du 31 janvier 2019
\item Assignation \#3:
Honoré est chargé de mettre à jour le diagramme de Gantt pour la session
\item Assignation \#4:
Rémi et Vincent sont chargés de terminer les recherches sur le projet de l'intelligence artificielle ainsi que sur les methodes d'identification des poissons, et ce pour la prochaine reunion du 7 fevrier 2019. Rémi est designé comme responsable.
\item Assignation \#5:
Ibrahim, Honoré et Jérémy sont quant à eux chargés de rapporter plus de spécifications sur les caméras et aussi de dresser une liste des objectifs et besoins du projet, pour la prochaine réunion qui aura lieu le 7 février 2019. Ibrahim est le responsable designé.


\end{enumerate}


% nouveau point
\item \textbf{Évaluation de la réunion}



% nouveau point
\item \textbf{Date, heure, lieu et objectif de la prochaine réunion}

\begin{tabular}{@{}lll}
   Date: 2019/02/07
   & Heure: 08h30
   &  Lieu: PLT--2708
\end{tabular}
\par
La prochaine réunion a pour principal objectif de finaliser les recherches entammées et analyser les besoins et objectifs.


% nouveau point
\item \textbf{Fermeture de la réunion}

Heure: 10h25


% nouveau point
\item \textbf{Étaient présents}

\begin{dinglist}{"33}
   \item Jérémy
   \item Vincent
   \item Ibrahim
   \item Honoré
   \item Rémi
\end{dinglist}

\end{enumerate}

\end{document}