%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Exemple d'ordre du jour
% par Pierre Tremblay, Universite Laval
% modifie par Christian Gagne, Universite Laval
% 2011/01/14 - version 1.4
% modifi\'e par Robert Bergevin, Universit\'e Laval
% 24/11/2011
% modifi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2016/01/11
%\]
% moi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2017/01/04
%

%--------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------- preambule --------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{ULojpv}

% Chargement des packages supplementaires
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{pifont}


% Definitions des parametres de l'en-tete
\Cours{GEL--1001 Design I (méthodologie)}             % Nom du cours
\NumeroEquipe{7}                                     % Numero de l'equipe
\NomEquipe{Les Requins}                               % Nom de l'equipe
\Objet{Procès-verbal \#6}                                 % Nom du document
\SujetRencontre{Capteurs et Rapport v1}        % Sujet de la rencontre
\DateRencontre{2019/02/21}                            % Date de la rencontre
\LocalRencontre{PLT--2708}                            % Local de la rencontre
\HeureRencontre{8h30-10h20}                          % Heure de la rencontre

%--------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------- corps du document ----------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\entete
\begin{enumerate}
   \item \textbf{Ouverture de la réunion}
   \item \textbf{Nomination ou confirmation du président et du secrétaire}
   
   Vincent et Jérémy sont nommés respectivement président et secrétaire
   
   \item \textbf{Lecture et adoption de l'ordre du jour du 21 février 2019}
   
   L'ordre du jour est lu et les points 6.1.2, 6.1.3 et 6.1.4 ne seront pas traités pour accorder plus de temps sur la révision du rapport étant donné la présentation de 1h sur le cahier des charges.
   
   \item \textbf{Lecture et adoption du procès-verbal de la réunion du 14 février 2019}
  
   Le procès-verbal est lu et adopté à l'unanimité.
  
   \item \textbf{Lecture et adoption de la version 1 du rapport}
   
   Le rapport version 1 est lu et l'équipe convient qu'une révision est nécessaire. Entre autres, une modification de l'organigramme par souci de cohérence avec les objectifs, une révision des barèmes pour qu'ils soient contenus dans l'intervalle [0,1] et la production d'une maison de qualité s'impose.
   
   \item \textbf{Affaires découlant du procès-verbal}
      \begin{enumerate}
         \item Conception du capteur
            \begin{enumerate}
               \item Énumération des capteurs possibles
               \begin{enumerate}
               	\item Caméra de chasse
               	\item GoPro
               	\item Puce éléctronique
               \end{enumerate}
            \end{enumerate}
      \end{enumerate}
   	\item \textbf{Retour sur le rapport v1}
	\begin{enumerate}
		\item Chapitre 3 : Besoins et objectifs 
		Quelques modifications au texte des besoins ont été apportées et un objectif a été ajouté dans la section «Assurer un produit de qualité». De ce fait, l'organigramme a été mis à jour.
		\item Chapitre 4 : Cahier de charges
		L'équipe a ajusté les barèmes des critères de la section Intervention humaine et les équations des critères reliés au coût de conception. L'équipe a aussi ajusté les minimums et maximums dans le tableau 4.1 avec l'aide du professeur. L'équipe a aussi produit des figures pour les équations plus complexes pour mieux visualiser le critère. De manière générale, le texte et la mise en page ont été révisés pour assurer la continuité entre les sections et pour respeecter un contenu limité à 8 pages.
	\end{enumerate}
   \item \textbf{Répartition des tâches}
   
   
	Assignation \#1: Jérémy est chargé de faire le procès-verbal \#6 de la réunion du 21 février 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 février 2019 avant 19h.

	Assignation \#2: Vincent est chargé de faire l'ordre du jour \#7 de la réunion du 28 février 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 février 2019 avant 19h.

	Assignation \#3: Honoré est chargé de mettre à jour le diagramme de Gantt \#5 de la réunion du 21 février 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 février 2019 avant 19h.

	Assignation \#4: Vincent est nommé responsable de la remise G07 pour le 27 février 2019 à 15h.
   
   \item \textbf{Évaluation de la réunion}
   La réunion s'est bien déroulée. Par contre, l'équipe a réalisé qu'il faudra se prendre plus d'avance pour la remise du rapport V2.
   
   \item \textbf{Date, heure, lieu et objectif de la prochaine réunion}
   
   \begin{tabular}{@{}lll}
   Date: 2019/02/28
   & Heure: 08h30
   &  Lieu: PLT--2708
   \end{tabular}

\par
La prochaine réunion portera si besoins sur les tâches à accomplir durant la semaine de relâche en prévoyance de la remise du rapport version 2. De plus, l'équipe fera un retour sur les concepts retenus pour la conception du capteur et les points non abordés aujourd'hui. Il y a aussi le contrôle informatique individuel de 9h30 à 10h05.

\item \textbf{Fermeture de la réunion}

Heure: 10h20

% nouveau point
\item \textbf{Étaient présents}


\begin{dinglist}{"33}
   \item Rémi
   \item Vincent
   \item Ibrahim
   \item Honoré
   \item Jérémy
\end{dinglist}

\end{enumerate}

\end{document}
