%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Exemple d'ordre du jour
% par Pierre Tremblay, Universite Laval
% modifie par Christian Gagne, Universite Laval
% 2011/01/14 - version 1.4
% modifi\'e par Robert Bergevin, Universit\'e Laval
% 24/11/2011
% modifi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2016/01/11
%\]
% moi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2017/01/04
%

%--------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------- preambule --------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{ULojpv}

% Chargement des packages supplementaires
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{pifont}


% Definitions des parametres de l'en-tete
\Cours{GEL--1001 Design I (méthodologie)}             % Nom du cours
\NumeroEquipe{7}                                     % Numero de l'equipe
\NomEquipe{Les Requins}                               % Nom de l'equipe
\Objet{Procès-verbal \#10}                                 % Nom du document
\SujetRencontre{Retour sur la conceptualisation et l'analyse de faisabilité}        % Sujet de la rencontre
\DateRencontre{2019/03/21}                            % Date de la rencontre
\LocalRencontre{PLT--2708}                            % Local de la rencontre
\HeureRencontre{8h30-10h20}                          % Heure de la rencontre

%--------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------- corps du document ----------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\entete
\begin{enumerate}
   \item \textbf{Ouverture de la réunion}

	Le quorum est constaté à 8h30.

   \item \textbf{Nomination ou confirmation du président et du secrétaire}
   
 	Ibrahim et Vincent sont nommés respectivement président et secrétaire.
   
   \item \textbf{Lecture et adoption de l'ordre du jour du 21 mars 2019}
   
	L'ordre du jour est lu et adopté à l'unanimité. 
   
   \item \textbf{Lecture et adoption du procès-verbal de la réunion du 14 mars 2019}
  
	Le procès-verbal est lu et adopté à l'unanimité.
  
   \item \textbf{Affaires découlant du procès-verbal}
      \begin{enumerate}

         \item Correction du rapport V1
            
		\begin{enumerate}

		\item Les critères d'évaluation

			Jérémy a modifié l'ensemble des critères d'évaluation suite à la correction du rapport V1. Une révision des critères 				aura lieu lors de la prochaine réunion afin de s'assurer qu'ils respectent les contraintes du projet Fish \& Chips.

		\item Les barèmes du cahier des charges

			Certains barèmes ont été modifiés par Jérémy afin de mieux correspondre aux critères du client. Une révision des 				barèmes aura lieu lors de la prochaine réunion afin de s'assurer qu'ils respectent les contraintes du projet Fish \& Chips

		\end{enumerate} 

	\item Retour sur le travail effectué en vue du rapport V2

		\begin{enumerate}

		\item Intrants, fonctions et extrants

			Lors de la rédaction du chapitre, certaines modifications ont été apportées par rapport aux fonctions. En effet, 2 				fonctions ont été ajoutés au projet, soit la fonction « afficher les données » et la fonction « réguler la température 				interne du capteur ». La fonction « afficher les données » permet d'afficher les informations recueillies sur les 					poissons à l'utilisateur à l'aide d'une application web ou mobile. Les données seront ainsi accessibles à distance dans 				les deux cas. La fonction « réguler la température interne du capteur » permet d'ajuster la température à l'intérieure 			du système. De cette façon, la température du système se tiendra toujours entre +5°C et -10°C par rapport à 					l'eau. Les composantes choisies sont le refroidissement à eau, le radiateur automobile, le module Peltier et la pâte 				thermique accompagné d'un radiateur. Vincent s'est nommé responsable de l'affichage des données et Honoré s'est 				proposé pour la régulation de la température interne.

		\item Correction s'il y a lieu du diagramme fonctionnel

			Jérémy s'est assuré que les changements et les nouvelles fonctions ont été appliqués au diagramme fonctionnel.

		\item Analyse de faisabilité

			L'ensemble de l'équipe s'est assuré de rédiger leurs parties du chapitre tel qu'il a été convenu lors de la répartition 				des tâches du procès-verbal du 14 mars. Quelques modifications ont été apporté afin d'uniformiser les tableaux de 				faisabilité des concepts.

		\end{enumerate} 

      \end{enumerate}


     \item \textbf{Points à traiter}

	\begin{enumerate}

	\item Élaboration du tableau de synthèse

		Afin de prioriser la révision et la correction du rapport V2, cette section sera traitée à la prochaine réunion.

	\item Remise du rapport V2

		L'équipe se concentre à corriger et réviser le rapport avant la remise. Jérémy s'est proposé de vérifier si le contenu du 				rapport respecte les critères d'évalutation. Vincent et Jérémy ont travaillés à l'uniformisation des tableaux et de la mise en 			page du chapitre à remettre. Suite à l'uniformisation, Honoré constate que le nombre de pages excède la demande du 				client. L'équipe s'engage alors à réduire la description des composantes afin de respecter le nombre de page exigé. Un 				rappel est fait concernant la remise du rapport par Jérémy avant 15h.

	\end{enumerate}


\item \textbf{Divers}

Une question importante a été posé au client concernant l'analyse de faisabilité. Selon les exigences du client, le capteur optique doit être opérationnel à une profondeur de 50 pieds. Cependant, cette contrainte physique ne doit pas se retrouver parmis les aspects physiques à respecter des autres composantes du projet. La contrainte de profondeur devrait être aborder que si nous croyons que la composante concernée ne fonctionnera pas à une profondeur de 50 pieds. 

   \item \textbf{Répartition des tâches}
   
   
	Assignation \#1: Vincent est chargé de faire le procès-verbal \#10 de la réunion du 21  mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#2: Honoré est chargé de faire l'ordre du jour \#11 de la réunion du 28 mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#3: Jérémy est chargé de mettre à jour le diagramme de Gantt de la réunion du 21 mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 26 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#4: Vincent est chargé de la révision des besoins, des objectifs et du cahier des charges suite à la correction du rapport V1 pour mercredi le 27 mars avant 19h.

	Assignation \#5: Rémi, Vincent, Honoré, Ibrahim et Jérémy sont chargés de prendre connaissance des aspects à traiter et des critères à respecter pour la rédaction des prochains chapitres pour mercredi le 27 mars avant 19h. Jérémy est nommé responsable.

	Assignation \#6: Honoré est nommé responsable de la remise G11 pour le 27 mars 2019 à 15h.
   
   \item \textbf{Évaluation de la réunion}
  
 La réunion s'est déroulée correctement. L'équipe s'est consacré à la correction du rapport et à son uniformisation. L'équipe devra cependant suivre davantage l'ordre du jour pour la prochaine réunion afin d'aborder tous les points à traiter.  
   
   \item \textbf{Date, heure, lieu et objectif de la prochaine réunion}
   
   \begin{tabular}{@{}lll}
   Date: 2019/03/28
   & Heure: 08h30
   &  Lieu: PLT--2708
   \end{tabular}

\par
La prochaine réunion portera sur la correction du rapport V1. Une révision des critères et des barèmes d'évalutation aura lieu par rapport à la correction. S'il le faut, certaines tâches seront attribuées pour modifier les critères et les barèmes à corriger. L'équipe abordera également des critères à respecter, du plan de développement et des concepts de solution du chapitre « Étude préliminaire ».  

\item \textbf{Fermeture de la réunion}

Heure: 10h20

% nouveau point
\item \textbf{Étaient présents}


\begin{dinglist}{"33}
   \item Rémi
   \item Vincent
   \item Ibrahim
   \item Honoré
   \item Jérémy
\end{dinglist}

\end{enumerate}

\end{document}
