%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Exemple d'ordre du jour
% par Pierre Tremblay, Universite Laval
% modifie par Christian Gagne, Universite Laval
% 2011/01/14 - version 1.4
% modifi\'e par Robert Bergevin, Universit\'e Laval
% 24/11/2011
% modifi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2016/01/11
%\]
% moi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2017/01/04
%

%--------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------- preambule --------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{ULojpv}

% Chargement des packages supplementaires
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{pifont}


% Definitions des parametres de l'en-tete
\Cours{GEL--1001 Design I (méthodologie)}             % Nom du cours
\NumeroEquipe{7}                                     % Numero de l'equipe
\NomEquipe{Les Requins}                               % Nom de l'equipe
\Objet{Procès-verbal \#9}                                 % Nom du document
\SujetRencontre{Conceptualisation et analyse de faisabilité}        % Sujet de la rencontre
\DateRencontre{2019/03/14}                            % Date de la rencontre
\LocalRencontre{PLT--2708}                            % Local de la rencontre
\HeureRencontre{8h30-10h20}                          % Heure de la rencontre

%--------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------- corps du document ----------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\entete
\begin{enumerate}
   \item \textbf{Ouverture de la réunion}

	Le quorum est constaté à 8h30.

   \item \textbf{Nomination ou confirmation du président et du secrétaire}
   
 	Jérémy et Vincent sont nommés respectivement président et secrétaire.
   
   \item \textbf{Lecture et adoption de l'ordre du jour du 14 mars 2019}
   
	L'élément 6.4 de l'ordre du jour n'a pas été adopté par l'équipe afin d'accorder plus de temps au concepts de solution retenus. 
	Une révision des contraintes est également nécessaire avant de procéder à l'évaluation. L'évaluation des concepts de solutions selon les contraintes
	et les objectifs sera possiblement abordé lors de la prochaine réunion. 
   
   \item \textbf{Lecture et adoption du procès-verbal de la réunion du 28 février 2019}
  
	Le procès-verbal est lu et adopté à l'unanimité.
  
   \item \textbf{Affaires découlant du procès-verbal}
      \begin{enumerate}

         \item Retour sur l'avancement de l'écriture du chapitre 5
            
		Jérémy, Vincent, Ibrahim et Rémi ont collaborés ensemble à la création du diagramme fonctionnel.
		Le partage des idées a permis d'énumérer les intrants, les fonctions et les extrants de la façons suivante:

		\begin{enumerate}

		\item Intrants

			\begin{enumerate}

			\item Poissons
			\item Source d'énergie
			\item État du milieu

			\end{enumerate}

		\item Fonctions

			\begin{enumerate}

			\item Capter les informations sur les poissons
			\item Alimenter le capteur
			\item Acheminer les informations au centre de contrôle
			\item Identifier les poissons et compiler les données
			\item Mesurer les données environnementales
			\item Stocker les données
			\item Assurer un accès sécurisé aux données

			\end{enumerate}

		\item Extrants

			\begin{enumerate}

			\item Base de données
			\item Alarme

			\end{enumerate}

		\end{enumerate} 

	\item Retour sur les recherches effectuées par chaque membre de l'équipe

		L'ensemble de l'équipe avait comme principal objectif de trouver des concepts de solution pertinant pour le projet. 
		Certaine solutions des réunions antérieures ont d'ailleurs été récupérées. La recherche de composantes se basait 
		principalement sur les différentes fonctions que le système doit effectuer. Les différentes composantes et leurs solutions
		trouvées constituent la liste ci-dessous.

		\begin{enumerate}

		\item Capteur optique

			\begin{enumerate}
				
				\item GoPro Hero7 Black Edition
				\item PC900C Hyperfire Cellular Professional Covert Camera Trap
				\item HP2W Hyperfire 2 Professional White Flash Camera
				\item GoFish Cam
				\item Caméra construite sur mesure 
				\item Caméra médicale IMPERX B0620

			\end{enumerate}

		\item Stockage de donnée

			\begin{enumerate}
				
				\item Carte SD
				\item Cloud
				\item Disque dur SSD
				\item Disque dur HDD
				
			\end{enumerate}

		\item Alimentation

			\begin{enumerate}
				
				\item Filaire
				\item Batterie au Lithium
				\item Batterie au Plomb
				\item Système de turbine et d'énergie marine motrice
				\item Génératrice
				\item Panneaux Solaires

			\end{enumerate}

		\item Système d'identification des poissons

			\begin{enumerate}
				
				\item Tensorflow
				\item FishVerifyApp
				\item Développement (entraînement de l'intelligence artificielle) par un tiers
				\item Réseaux de neurones ResNet
				\item Réseux de neurones GoogLeNet/inception

			\end{enumerate}

		\item Sécurité

			\begin{enumerate}
				
				\item MD5 Encryption key
				\item SSH Private keys
				\item Compression spéciale des données
				\item VPN

			\end{enumerate}

		\item Interface locale

			\begin{enumerate}
				
				\item Tkinter (Python)
				\item PyQt (Python)
				\item Qt (C++)
				\item WebHost
				\item Java

			\end{enumerate}

		\item Interface à distance

			\begin{enumerate}
				
				\item Application
				\item Site Web
				\item Serveur

			\end{enumerate}

		\item Connexion à distance

			\begin{enumerate}
				
				\item Bluetooth
				\item Wifi
				\item Satellite
				\item Réseau téléphonie cellulaire (4G, LTE)

			\end{enumerate}

		\end{enumerate} 

      \end{enumerate}


     \item \textbf{Points à traiter}

	\begin{enumerate}

	\item Revue des points à aborder dans le rapport V2

		\begin{enumerate}

		\item Conception du diagramme fonctionnel

			Jérémy rappelle que la conception du diagramme fonctionnel doit s'effectué avant la rédaction des concepts de solutions. En effet, 
			le diagramme comprend des fonctions qui permettent de mieux déterminer les principales composantes requises au système. Les liens entre
			les diverses fonctions doivent être explicites. De plus, Vincent rappelle qu'un court texte devra être ajouter au diagramme fonctionnel afin 
			d'expliquer les liens entre les fonctions.

		\item Présentation de 4 concepts différents et réalisables
			
			Le client rappelle que les fonctions du diagramme fonctionnel doivent refléter les composantes nécessaire à la réalisation du système. Chacune
			des composantes doit proposer 4 solutions différentes. Ces solutions ne sont pas obligatoirement réalisables et idéales. Cependant, une solution parmi
			celles proposées doit être retenue. Une solution peut également être retenue, même si le barème de certains objectifs pour ce produit est de 0.  

		\item Documentation et explication des concepts

			Lors de la rédaction, il est nécessaire de décrire les caractéristiques et le fonctionnement du produit proposé. De cette manière, il sera
			 plus facile d'effectuer l'analyse de faisabilité de la solution. Il est important de ne pas mentionner les atouts hors contexte que le produit
			pourrait amener au système. Ces « bonus » pourront néanmoins être mentionner lors de la présentation orale.
			 

		\item  Analyse de faisabilité selon les critères établis au chapitre 4

			4 concepts permettent d'évaluer la faisabilité d'une solution. Il est donc nécessaire d'analyser les solutions proposées selon leurs aspects
			physiques, économiques, temporels et sociaux-environnementaux. L'ensemble de l'équipe s'entend à effectuer les recherches nécessaires
			pour trouver le maximum d'informations sur les produits.

		\item Choix des composantes selon le diagramme fonctionnel
		
			Une composante doit être en mesure d'accomplir une fonction du diagramme fonctionnel. Il ne peut y avoir plus d'une composante pour effectuer un fonction. 

		\end{enumerate}

	\item Éléments importants du diagramme fonctionnel

			Jérémy propose de faire vérifier le diagramme fonctionnel par le client. Certaines erreurs quant à l'énumération des intrants et des fonctions ont été constatées.
			Les membres de l'équipe posent des questions au client afin de clarifier les notions d'intrants et de fonctions. Les intrants concernant « l'état du milieux » doivent être plus précis
			puisque ce n'est pas nécessairement la même composante qui va mesurer les différentes conditions climatiques. L'ensemble de l'équipe décide de travailler à régler les problèmes
			 du diagramme fonctionnel, puisqu'il est primordial à la recherche des composantes. Le diagramme fonctionnel est maintenant divisé de la manière suivante:

			\begin{enumerate}

			\item Intrants

				\begin{enumerate}

				\item Poissons
				\item Source d'énergie
				\item État du milieu
				\item Données de poissons
				\item Température intérieure
				\item Température extérieure
				\item Date et heure

				\end{enumerate}

			\item Fonctions

				\begin{enumerate}

				\item Capter les informations sur les poissons
				\item Alimenter le capteur
				\item Acheminer les informations au centre de contrôle
				\item Identifier les poissons et compiler les données
				\item Mesurer la température intérieure
				\item Mesurer la température extérieure
				\item Mesurer la date et l'heure
				\item Stocker les données
				\item Assurer un accès sécurisé aux données

				\end{enumerate}

			\item Extrants

				\begin{enumerate}

				\item Base de données
				\item Alarme

				\end{enumerate}

			\end{enumerate}	

	\item Énumération des concepts de solution retenues

		Suite aux recherches effectuées depuis la dernière rencontre, l'équipe a trouvé des solutions intéressantes concernant certaines composantes.
		Rémi propose de faire un tri parmi les solutions trouvées et de limiter nos solutions à 4 concepts seulement. Des discussions ont alors lieux afin de déterminer
		la pertinence de certaines solutions. 
		
		\begin{enumerate}

		\item Capteurs retenus

			\begin{enumerate}

			\item GoPro Hero7 Black Edition
			\item HP2W Hyperfire 2 Professional White Flash Camera
			\item Caméra construite sur mesure 
			\item Caméra médicale IMPERX B0620

			\end{enumerate}	

		\item Choix des batteries

			\begin{enumerate}

			\item Filaire
			\item Batterie au Lithium
			\item Batterie au Plomb
			\item Panneaux Solaires

			\end{enumerate}

		\item Système de reconnaissance des poissons

			\begin{enumerate}

			\item Tensorflow
			\item Développement (entraînement de l'intelligence artificielle) par un tiers
			\item Réseaux de neurones ResNet
			\item Réseux de neurones GoogLeNet/inception

			\end{enumerate}

		\item Capacité et système de stockage

			\begin{enumerate}

			\item Carte SD
			\item Cloud
			\item Disque dur SSD
			\item Disque dur HDD

			\end{enumerate}

		\item Accès au système

			\begin{enumerate}

			\item Bluetooth
			\item Wifi
			\item Satellite
			\item Réseau téléphonie cellulaire (4G, LTE)

			\end{enumerate}

		\item Système de sécurité

			\begin{enumerate}

			\item MD5 Encryption key
			\item SSH Private keys
			\item Compression spéciale des données
			\item VPN
			
			\end{enumerate}

		\end{enumerate}

	\end{enumerate}


\item \textbf{Divers}

Jérémy, Vincent, Rémi et Honoré ont observé la correction du rapport V1. Les critères qui présentent des erreurs devront être suivis et corrigées attentivement. 
Une révision des barèmes est nécessaire afin d'effectuer adéquatement l'analyse de faisabilité des concepts retenus. 

   \item \textbf{Répartition des tâches}
   
   
	Assignation \#1: Vincent est chargé de faire le procès-verbal \#9 de la réunion du 14  mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 19 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#2: Ibrahim est chargé de faire l'ordre du jour \#10 de la réunion du 21 mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 19 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#3: Honoré est chargé de mettre à jour le diagramme de Gantt de la réunion du 14 mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 19 mars 2019 avant 19h.

	Assignation \#4: Jérémy et Vincent sont chargés de la révision des critères pour dimanche le 17 mars avant 19h. Jérémy est nommé responsable.

	Assignation \#5: Jérémy est chargé de mettre à jour le diagramme fonctionnel avant mercredi 20 mars 2019 à 12h.

	Assignation \#6: Vincent et Jérémy sont chargés de la rédaction de la fonction de capter les informations sur les poissons avant mercredi 20 mars à 12h. Vincent est nommé responsable.

	Assignation \#7: Ibrahim et Honoré sont chargés de la rédaction de la fonction d'alimenter le capteur avant mercredi 20 mars à 12h. Ibrahim est nommé responsable.

	Assignation \#8: Jérémy est chargé de la rédaction de la fonction d'acheminer les informations au centre de contrôle avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#9: Rémi et Vincent sont chargés de la rédaction de la fonction d'identifier les poissons et de compiler les données avant mercredi 20 mars à 12h. Rémi est nommé responsable.

	Assignation \#10: Honoré est chargé de la rédaction de la fonction de mesurer la température intérieure avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#11: Honoré est chargé de la rédaction de la fonction de mesurer la température extérieure avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#12: Jérémy est chargé de la rédaction de la fonction de mesurer la date et l'heure avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#13: Honoré est chargé de la rédaction de la fonction de stocker les données avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#14: Rémi est chargé de la rédaction de la fonction d'assurer un accès sécurisé au système avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#15: Vincent est chargé de la rédaction de la fonction d'afficher les données recoltées avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#16: Vincent, Rémi, Jérémy et Ibrahim sont chargés de la rédaction de la fonction d'analyser l'état du système avant mercredi 20 mars à 12h.

	Assignation \#17: Vincent est nommé responsable de la remise G10 pour le 20 mars 2019 à 15h.
   
   \item \textbf{Évaluation de la réunion}
  
 La réunion s'est bien très déroulée. L'équipe a été très productive concernant la retenue des différents concepts et l'assignation des tâches.
   
   \item \textbf{Date, heure, lieu et objectif de la prochaine réunion}
   
   \begin{tabular}{@{}lll}
   Date: 2019/03/21
   & Heure: 08h30
   &  Lieu: PLT--2708
   \end{tabular}

\par
La prochaine réunion portera si besoins sur des modifications finales à apporter au rapport avant la remise. Si ce n'est pas fait d'ici-là, l'équipe devra aborder la correction à faire suite à la correction du rapport V1.
Si possible, une discution aura lieu concernant le concept final retenu.

\item \textbf{Fermeture de la réunion}

Heure: 10h20

% nouveau point
\item \textbf{Étaient présents}


\begin{dinglist}{"33}
   \item Rémi
   \item Vincent
   \item Ibrahim
   \item Honoré
   \item Jérémy
\end{dinglist}

\end{enumerate}

\end{document}
