%!TEX encoding = IsoLatin

%
% Exemple d'ordre du jour
% par Pierre Tremblay, Universite Laval
% modifie par Christian Gagne, Universite Laval
% 2011/01/14 - version 1.4
% modifi\'e par Robert Bergevin, Universit\'e Laval
% 24/11/2011
% modifi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2016/01/11
%\]
% moi\'e par Jean-Yves Chouinard, Universit\'e Laval
% 2017/01/04
%

%--------------------------------------------------------------------------------------
%------------------------------------- preambule --------------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt]{ULojpv}

% Chargement des packages supplementaires
\usepackage[ansinew]{inputenc}
\usepackage{pifont}


% Definitions des parametres de l'en-tete
\Cours{GEL--1001 Design I (méthodologie)}             % Nom du cours
\NumeroEquipe{7}                                     % Numero de l'equipe
\NomEquipe{Les Requins}                               % Nom de l'equipe
\Objet{Procès-verbal \#11}                                 % Nom du document
\SujetRencontre{Préparation de l'étude préliminaire}        % Sujet de la rencontre
\DateRencontre{2019/03/28}                            % Date de la rencontre
\LocalRencontre{PLT--2708}                            % Local de la rencontre
\HeureRencontre{8h30-10h20}                          % Heure de la rencontre

%--------------------------------------------------------------------------------------
%--------------------------------- corps du document ----------------------------------
%--------------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\entete
\begin{enumerate}
   \item \textbf{Ouverture de la réunion}

	Le quorum est constaté à 8h30.

   \item \textbf{Nomination ou confirmation du président et du secrétaire}
   
 	Honoré et Ibrahim sont nommés respectivement président et secrétaire.
   
   \item \textbf{Lecture et adoption de l'ordre du jour du 28 mars 2019}
   
	L'ordre du jour a subi les modifications suivantes:
	\begin{enumerate}
                      \item Retrait du point 5.2 
                      \item Le point 5.1 devient le point 5.2 avec toutes les sous sections
                      \item Ajout du point Élaboration des concepts qui devient le point 5.1
   	\end{enumerate}

   \item \textbf{Lecture et adoption du procès-verbal de la réunion du 21 mars 2019}
  
	Le procès-verbal est lu et adopté à l'unanimité.
  
   \item \textbf{Affaires découlant du procès-verbal}
      \begin{enumerate}

         \item Élaboration des concepts
            
		Quatre concepts ont été constitués avec les differentes solutions retenues suite à l'analyse de faisabilité. les quatres concepts sont les suivants:

                     \begin{enumerate}

		\item Concept 1

                         Il est constitué des composantes suivantes :
                           La camera Gopro, la batterie au lithium, le systeme Raspberry Pi, l'identification par reseau de neurones, disque dur HDD pour le stockage, Application mobile CodeCreators  pour l'affichage des données, VPN pour la securité, diode ln4148 avec un arduino Uno pour mesurer la temperature externe et interne, utilisation du capteur pour la date et l'heure et le module pelletier pour reguler les temperatures.
                     
                     \item Concept 2

                         Il est constitué des composantes suivantes :
                       Le capteur OV5640, l'alimentation filaire, le systeme Raspberry Pi, l'identification par reseau de neurones, disque dur SSD pour le stockage, Application mobile comentun pour l'affichage des données, protocole d'encryptage des données  pour assurer  la securité, thermistance pour mesurer la temperature externe et interne, implantation logicielle par méta-données  pour la date et l'heure et le refroidisseur à eau pour reguler les temperatures
                     \item Concept 3

                         Il est constitué des composantes suivantes :
 Il est constitué des composantes suivantes :
                       La camera hyperfire, l'alimentation par panneau solaire, acheminement de données manuel, l'identification par detection de masques, disque dur SSD pour le stockage, Application mobile comentun pour l'affichage des données, formation des operateurs pour la securité, diode ln4148  pour mesurer la temperature externe et interne, compteur electronique  pour la date et l'heure,  la pate thermique et radiateur pour reguler les temperatures.
                     \item Concept 4

                         Il est constitué des composantes suivantes :

 Il est constitué des composantes suivantes :
                       Le capteur OV5640, la batterie au lithium, la connexion intégrée au capteur pour acheminer les données, l'identification par fishVerify app, Cloud pour le stockage, Application avec ajax pour l'affichage des données, acces internet securisé, thermometre d'accu-temp  pour mesurer la temperature externe et interne, implantation logicielle par librairie  pour la date et l'heure et le refroidisseur à eau pour reguler les temperatures.

\end{enumerate} 


	\item Conceptualisation du plan d'étude

		\begin{enumerate}

		\item Détermination des critères
                             Pour manque de temps, ce point a été reporté a une session ultérieure.

		\item Développement des procédures
                             Pour manque de temps, ce point a été reporté a une session ultérieure.

		\item Développement des hypothèses
                             Pour manque de temps, ce point a été reporté a une session ultérieure.


		\end{enumerate} 

      \end{enumerate}


     \item \textbf{Points à traiter}

	\begin{enumerate}

	\item Conclusions du rapport V2

		Le rapport V2 a été revisé et des réflexions on eu lieu sur le système d'alarme qui manquait dans le rapport V2.

	\end{enumerate}


\item \textbf{Divers}

En debut de reunion, l'équipe s'est felicitée d'avoir obtenu son premier « trois chiffres de la session », ceci en faisant allusion à la note de 100 obtenue pour le document de gestion G11. Une note tant convoitée depuis le début de la session.

   \item \textbf{Répartition des tâches}
   
   
	Assignation \#1: Ibrahim est chargé de faire le procès-verbal \#11 de la réunion du 28  mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 2 avril 2019 avant 19h.

	Assignation \#2: Jeremy est chargé de faire l'ordre du jour \#12 de la réunion du 4 avril 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 2 avril 2019 avant 19h.

	Assignation \#3: Vincent est chargé de mettre à jour le diagramme de Gantt de la réunion du 28 mars 2019. Il se doit de le soumettre à l'équipe pour mardi le 2 avril 2019 avant 19h.

	Assignation \#4: Vincent et Jeremy sont chargés de  la correction du rapport V1 pour mercredi le 3 avril avant 19h. Jérémy est nommé responsable.

	Assignation \#5: Rémi, Honoré et Ibrahim sont chargés de prendre connaissance du travail à faire pour l'élaboration du plan de développement et, si possible, commencer la redaction pour mercredi le 3 avril avant 19h. Rémi est nommé responsable.

	Assignation \#6: Honoré est nommé responsable de la remise G12 pour le 3 avril 2019 à 15h.
   
   \item \textbf{Évaluation de la réunion}
  
 La réunion s'est déroulée correctement. L'équipe a entammé l'etude preliminaire en associant les differentes solutions retenues pour avoir 4 concepts differents.
   
   \item \textbf{Date, heure, lieu et objectif de la prochaine réunion}
   
   \begin{tabular}{@{}lll}
   Date: 2019/04/04
   & Heure: 08h30
   &  Lieu: PLT--2708
   \end{tabular}

\par
La prochaine réunion portera sur l'elaboration du plan de developpment ainsi que sur l'evaluation des concepts.

\item \textbf{Fermeture de la réunion}

Heure: 10h20

% nouveau point
\item \textbf{Étaient présents}


\begin{dinglist}{"33}
   \item Rémi
   \item Vincent
   \item Ibrahim
   \item Honoré
   \item Jérémy
\end{dinglist}

\end{enumerate}

\end{document}